【百里嘉襲港】天文台改掛3號風球 今改發8號機會低

百里嘉移動路徑。(天文台圖片)

山竹的路徑概率預報。(天文台圖片)

【13:00】現時氣溫28°C，相對濕度80%

【12:20】天文台改掛3號風球

【11:46】天文台表示，預料百里嘉會在今日下午於香港以南約100至200公里附近掠過，天文台會於短期內改發三號強風信號

【09:46】教育局宣佈，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家

【09:46】天文台表示，會在上午11時至下午1時期間改發三號強風信號

天文台在中午12時20分發出3號強風信號。天文台表示，按照現時預測路徑，百里嘉會在今日下午於香港以南約100公里以外掠過，除非百里嘉進一步移向珠三角地區或顯著增強，改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

教育局宣佈，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。
在下午1時，熱帶風暴百里嘉集結在香港之東南偏南約170公里，即在北緯20.9度，東經114.7度附近，預料向西移動，時速約18公里，大致移向廣東西部沿岸。過去數小時，本港風力正逐漸增強。

另外，接力來襲的超強颱風山竹，將在未來兩三天橫過西北太平洋及進一步增強，其外圍下沉氣流會在星期五及星期六初時為廣東帶來普遍晴朗及酷熱的天氣。預料山竹會在週末期間移近華南沿岸，與其相關的狂風大雨及風暴潮會對該區構成威脅。

目前天文台的電腦模式對山竹會在香港東面或是西面登陸仍有分歧，而「西登」較「東登」對香港的影響通常會更嚴重。2017年襲港的超強颱風天鴿，所走的就是「西登」路徑，帶來嚴重風暴潮。不過，若果熱帶氣旋風力強勁，並且非常接近香港，即使「東登」亦絕對不能輕視。

「風暴潮」是熱帶氣旋引致的海水上升。熱帶氣旋的風力是水位上升的主因，它的低氣壓是次因。過去一百年左右，曾有兩次風暴潮造成嚴重傷亡，一次在1906年，另一次在1937年，分別造成15,000人和11,000人死亡。風暴潮的水位高度視乎水深和海岸線形狀而定。若風暴潮遇上天文大潮，後果會較為嚴重。由於香港的地理位置，吹東風或南風時香港較易受風暴潮影響。

「風暴潮」有如小型海嘯，往往比風暴本身更具殺傷力，如果「風暴潮」遇上每日海水漲潮的時間，水位上升幅度會更加驚人。現時全球暖化令海平面上升，將令「風暴潮」的威力大增。
本港地區今日大致多雲，間中有狂風驟雨及雷暴。最高氣溫約30°C。吹和緩偏北風，稍後東風逐漸增強。海有湧浪。

展望：明日初時風勢仍然頗大及有狂風驟雨。星期五部分時間有陽光。

三號強風信號－防風措施報告：

1.請立即採取防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。
2.請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除，低窪地區的市民應為防範水浸做好準備。
3.海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。
4.市民應避免身處當風地點。在高速公路或天橋上的駕車人士要提防猛烈陣風吹襲。
5.建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。
6.小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。
7.未駛回避風塘的小型船隻，應立即就近找地方避風，下錨時應使用大錨，並檢查甲板上的裝置是否縛緊。
8.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

好驚

百里嘉碎料啦

香港地
Weekday 改發8號機會底

食詐糊

呢個都打到八號嘅話山竹十號都唔夠掛喎

準時起身返工啦

Weekday只會係6:00PM至翌日6:00AM先會有機八號

山竹應該十號無走雞

一路向西緊...

唔好嘥, 轉個彎打落香港度喇

力場